<span style="color: #CE5D6B">

## **SOMMAIRE** 
</span>

1. [Informations de connexion à Udemy](./formationTerraform.md#connexion-site-udemy)  
  1.1. [Historique](./formationTerraform.md#historique)  
  1.2. [Avantages Infrastructure as Code (IaC)](./formationTerraform.md#avantages-infrastructure-as-code-iac)  
2. [TP0 - Création compte AWS](./)  
  2.1. [TP0 - Avertissement](./formationTerraform.md#tp0--avertissement)  
  2.2. [TP0 - Infos de connexion au compte AWS](./formationTerraform.md#tp0--connexion-compte-aws)  
    2.2.1. [TP0 - Détail compte](./formationTerraform.md#tp0--détail-compte)  
    2.2.2. [TP0 - Détail facturation](./formationTerraform.md#tp0--détail-facturation)  
    2.2.3. [TP0 - Création compte utilisateur avec TOUS les droits](./formationTerraform.md#tp0--création-dun-compte-utilisateur-avec-droits-full-admin-pour-déployer-les-ressources)  
    2.2.4. [TP0 - Infos connexion user _jmi_](./formationTerraform.md#tp0--connexion-avec-user-jmi)  
    2.2.5. [TP0 - Creation des clés de connexion](./formationTerraform.md#tp0--creation-des-cles-de-connexion-accesskey--secretkey)  
    2.2.6. [TP0 - Console AWS : recherche EC2](./formationTerraform.md#tp0--recherche-ec2)  
    2.2.7. [TP0 - Création d'une paire de clés](./formationTerraform.md#tp0--creation-dune-paire-de-clés)  
3. [TP1 - Installation de Terraform](./formationTerraform.md#tp1--installation-de-terraform-sur-linux-centos7--environnement-pro)  
  3.1. [Installationsur serveur "pro"](./formationTerraform.md#tp1-installation-sur-serveur-pro)  
  3.2. [TP1 bis - Installation sur pc "perso"](./formationTerraform.md#tp1-bis--installation-de-terraform-sur-pc-perso)  
    3.2.1. [TP1 bis -Commandes d'installation](./formationTerraform.md#commandes-dinstallation)  
    3.2.2. [TP1 bis - Logs d'installation](./logs/TP1-bis_installationTerraformServeurPerso.md)  
4. [TP2 - deploiement 1ere ressource sur AWS](./formationTerraform.md#tp2---deploiement-1ere-ressource-sur-aws)  
  4.1. [TP2 - Création 1ere ressource : vm EC2](./formationTerraform.md#tp2---création-1ere-ressource--vm-ec2)  
    4.1.1. [TP2 - definition terraform : registry terraform](./formationTerraform.md#tp2---definition-terraform--registry-terraform)  
    4.1.2. [TP2 - ressource.tf : creation fichier ressource](./formationTerraform.md#tp2---ressourcetf--creation-fichier-ressource)  
    4.1.3. [TP2 - terraform init : installation du plugin](./formationTerraform.md#tp2---terraform-init--installation-du-plugin)  
    4.1.4. [TP2 - terraform plan : visualisation du plan d'execution](./formationTerraform.md#tp2---terraform-plan--visualisation-du-plan-dexecution)  
    4.1.5. [TP2 - terraform apply  : execution du plan](./formationTerraform.md#tp2---terraform-apply--execution-du-plan)  
    4.1.6. [TP2 - visualisation de l'instance sur la plateforme AWS](./formationTerraform.md#tp2---visualisation-de-linstance-sur-la-plateforme-aws)  
    4.1.7. [TP2 - modification instance : ajout tag](./formationTerraform.md#tp2---modification-instance--ajout-tag)  
    4.1.8. [TP2 - Formattage de fichier avec terraform](./formationTerraform.md#tp2---formattage-de-fichier-avec-terraform)  
5. [Rendre les deploiements dynamiques](./formationTerraform.md#rendre-les-deploiements-dynamiques)  
  5.1. [Attribut et output](./formationTerraform.md#attribut-et-output)  
  5.2. [Referencer les differents types de ressources](./formationTerraform.md#referencer-les-differents-types-de-ressources)  
  5.3. [Variables](./formationTerraform.md#variables)  
    5.3.1. [Passer les variables directement en ligne de commande dans le "terraform plan"](./formationTerraform.md#directement-en-ligne-de-commande-dans-le-terraform-plan)  
    5.3.2. [Charger toutes les variables depuis un fichier](./formationTerraform.md#charger-toutes-les-variables-depuis-un-fichier)  
    5.3.3. [Windows specific commands](./formationTerraform.md#windows-specific-commands)  
    5.3.4. [Linux / MAC specific commands](./formationTerraform.md#linux--mac-specific-commands)  
    5.3.5. [Définir le type de variables](./formationTerraform.md#définir-le-type-de-variables)  
  5.4. [Data source](./formationTerraform.md#data-source)  
  5.5. [TP3 : déploiement d'une infrastructure dynamique](./formationTerraform.md#tp3--déploiement-dune-infrastructure-dynamique)  
    5.5.1. [TP3 - fichier ec2.tf](./formationTerraform.md#tp3---fichier-ec2tf)  
    5.5.2. [TP3 - fichier terraform.tfvars](./formationTerraform.md#tp3---fichier-terraformtfvars)  
    5.5.3. [TP3 - fichier variables.tf](./formationTerraform.md#tp3---fichier-variablestf)  
    5.5.4. [TP3 - logs d'execution](./formationTerraform.md#tp3---logs-dexecution)  
  5.6. [Terraform provisionners : récupération d'informations remote/local](./formationTerraform.md#terraform-provisionners--récupération-dinformations-remotelocal)  
    5.6.1. [Récupération d'information en local : local-exec](./formationTerraform.md#local-exec-exemple-de-recuperation-dadresse-ip-en-local-pour-que-le-deploiement-avec-ansible-puisse-se-realiser)  
    5.6.2. [Récupération d'information à distance : remote-exec](./formationTerraform.md#remote-exec-exemple-de-commande-à-executer-sur-lhote-distant)  
    5.6.3 [TP4 - Deployer nginx et enregistrer l'IP](./formationTerraform.md#tp4---deployer-nginx-et-enregistrer-lip)  
      5.6.3.1. [TP4 - fichier ec2.tf](./formationTerraform.md#tp4---fichier-ec2tf)  
      5.6.3.2. [TP4 - fichier terraform.tfvars](./formationTerraform.md#tp3---fichier-terraformtfvars)  
      5.6.3.3. [TP4 - fichier variables.tf](./formationTerraform.md#tp4---fichier-variablestf)  
      5.6.3.4. [TP4 - log1 : erreur de syntaxe sur fichier ec2.tf](./formationTerraform.md#tp4---log1--erreur-de-syntaxe-sur-fichier-ec2tf)  
      5.6.3.5. [TP4 - log2 : erreur de syntaxe sur fichier ec2.tf](./formationTerraform.md#tp4---log2--erreur-de-syntaxe-sur-fichier-ec2tf)  
      5.6.3.6. [TP4 - terraform plan OK](./formationTerraform.md#tp4---terraform-plan-ok)  
      5.6.3.7. [TP4 - terraform apply KO](./formationTerraform.md#tp4---terraform-apply-ko)  
      5.6.3.7. [TP4 - terraform destroy 1](./formationTerraform.md#tp4---terraform-destroy-1)  
      5.6.3.8. [TP4 - terraform apply 2 : KO](./formationTerraform.md#tp4---terraform-apply-2--ko)  
      5.6.3.9. [TP4 - terraform destroy 2](./formationTerraform.md#tp4---terraform-destroy-2)  
6. [Workflow de creation : localisation des fichiers "terraform.tfstate" dans un S3 Bucket](./formationTerraform.md#workflow-de-creation--localisation-des-fichiers-terraformtfstate-dans-un-s3-bucket)  
  6.1. [TP5 - Remote Backend](./formationTerraform.md#tp5---remote-backend)  
  6.2. [TP5 - creation du S3](./formationTerraform.md#tp5---creation-du-s3)  
  6.3. [TP5 - terraform init](./formationTerraform.md#tp5---terraform-init)  
  6.4. [TP5 - terraform plan](./formationTerraform.md#tp5---terraform-plan)  
  6.5. [TP5 - terraform apply](./formationTerraform.md#tp5---terraform-apply)  
  6.6. [TP5 - repository du code](./formationTerraform.md#tp5---repository-du-code)  
7. [Modules](./formationTerraform.md#modules)  
  7.1. [TP-6: Module ec2](./formationTerraform.md#tp-6-module-ec2)
  7.2. [TP6 - arborescence finale](./formationTerraform.md#tp6---arborescence-finale)  
8. [Mini projet](./formationTerraform.md#mini-projet)  
  8.1. [Mini projet - arborescence](./formationTerraform.md#mini-projet---arborescence)  
  8.2. [Mini projet - détail fichier : app/main.tf](./formationTerraform.md#mini-projet---détail-fichier--appmaintf)  
  8.3. [Mini projet - détail fichier : modules/ebs/main.tf](./formationTerraform.md#mini-projet---détail-fichier--modulesebsmaintf)  
  8.4. [Mini projet - détail fichier : modules/ebs/output.tf](./formationTerraform.md#mini-projet---détail-fichier--modulesebsoutputtf)  
  8.6. [Mini projet - détail fichier : modules/ebs/variable.tf](./formationTerraform.md#mini-projet---détail-fichier--modulesebsvariabletf)  
  8.7. [Mini projet - détail fichier : modules/ec2/main.tf](./formationTerraform.md#mini-projet---détail-fichier--modulesec2maintf)  
  8.8. [Mini projet - détail fichier : modules/ec2/output.tf](./formationTerraform.md#mini-projet---détail-fichier--modulesec2outputtf)  
  8.9. [Mini projet - détail fichier : modules/ec2/variable.tf](./formationTerraform.md#mini-projet---détail-fichier--modulesec2variabletf)  
  8.10. [Mini projet - détail fichier : modules/eip/main.tf](./formationTerraform.md#mini-projet---détail-fichier--moduleseipmaintf)  
  8.11. [Mini projet - détail fichier : modules/eip/output.tf](./formationTerraform.md#mini-projet---détail-fichier--moduleseipoutputtf)  
  8.12. [Mini projet - détail fichier : modules/sg/main.tf](./formationTerraform.md#mini-projet---détail-fichier--modulessgmaintf)  
  8.13. [Mini projet - détail fichier : modules/sg/output.tf](./formationTerraform.md#mini-projet---détail-fichier--modulessgoutputtf)  
  8.14. [Mini projet - détail fichier : modules/sg/variable.tf](./formationTerraform.md#mini-projet---détail-fichier--modulessgvariabletf)  
  8.15. [Mini projet - logs d'exécution](./formationTerraform.md#mini-projet---logs-dexécution)  
  8.16. [Mini projet - captures d'écran suite exécution](./formationTerraform.md#mini-projet---captures-décran-suite-exécution)  